【卵巢早衰】長期捱夜打機致卵巢早衰 3名支那女大學生恐終身不孕

長期捱夜影響健康，內地有女大學生出現經期不正常、失眠冒汗等症狀，求醫確診卵巢早衰，有可能會終身不孕。醫生指出，致病原因與長期捱夜打機有莫大關係。

據內地媒體《揚子晚報》報道，湖南長沙一名20歲大學三年級女學生，兩年前開始沉迷一款手機遊戲，經常和幾個朋友捱夜打機，玩到凌晨2、3點。

最近半年，該名女生發現自己經常失眠、出汗、月經不正常，於是在媽媽陪同下前往長沙市婦幼保健醫院求診，結果被確診卵巢早衰。當得悉可能會終身不孕，母女倆都很傷心。

長沙市婦幼保健醫院生殖中心主任毛增輝表示，曾試過一天為5名女大學生看診，其中3人確診卵巢早衰，而3人的共通點就是長期捱夜打機。

毛增輝稱，卵巢早衰漸趨年輕化，與長期捱夜有很大關係。他解釋，人體所需的各種激素在夜間分泌是最為旺盛：
"晚上10時至11時是身體分泌生長激素的高峰期，這有利於身體功能，包括卵巢功能的恢復。"

熬夜會打斷卵巢功能的恢復，長期就會造成卵巢早衰。因此他提醒，最好能在晚上10點就睡覺。

卵巢早衰患者約佔女性人口1%
本港婦產科專科醫生董曉方曾受訪指出，女性只要在40歲前出現停經、潮熱陰道乾澀等徵狀，即有可能是卵巢早衰，相關患者佔女性人口大約1%人，有逾一半人士早衰原因不明。她表示，卵巢早衰並不代表一瞬間失去卵巢功能，而是逐漸退化，醫生可透過抽血檢測賀爾蒙指數來判斷女性是否患有卵巢早衰，如最少相隔一個月檢測卵泡刺激素（FSH）指數，2次的指數均高於25度，即代表卵巢早衰。

至於為何會卵巢早衰？董曉方解釋，當中有3成患者曾出現子宮內膜異位病，俗稱朱古力瘤；而天生較少卵子、卵子流失速度較快、曾進行化療或電療手術、有吸煙習慣、身體機能出現問題，如患紅斑狼瘡症亦會有早衰的機會。

董曉方又提醒，有意計劃生育的女性應保持良好生活習慣，包括三餐定時、減少進食含高飽和脂肪食物、多吃蔬果、每天睡覺6至8小時、避免飲酒、多進食抗氧化食品等。

掂啦 做雞包埋中出 呢鋪發呀

可以放心中出？

黑警返通宵更
早上9點先訓喎
又唔見佢地春袋萎縮？

凌晨兩三點好常見啦，真既香港人絕曬育啦
係咪又係啲食水出事呀

呀sir你痾尿果陣起左腳定右腳嫁?

periodic table

炒美股d人都冇咩事

食得多地溝油麻辣「熨」

咩驚咁好玩要玩通頂

咁咪可以專心打機囉

咁香港人全部不育啦

長期返工捱夜呢

擺明食水食物空氣問題啦
賴夜訓